
\section{Perfil do Ingressante}
\label{sec:ingressante}

% Idade, renda, emprego, moradia, instrução, média de corte de ingresso, etc
% De acordo com o levantamento da Comissão Própria de Avaliação (CPA)
De acordo com o levantamento realizado no SIGRA no período definido entre o 1$^{\circ}$ semestre de 2008 e o 2$^{\circ}$ semestre de 2016, foram contabilizados 642 discentes que optaram pelo curso de Engenharia de Energia, desses optantes, 247 (38,5\%) são do sexo feminino e 395 (61,5\%) são do sexo masculino. Outras informações sobre o perfil dos ingressantes, tais como: faixa etária, raça, sistema de cotas, tipo de escola de ensino médio e forma de ingresso, podem ser visualizadas respectivamente nas Tabelas \ref{tab:PerfilIngres1}, \ref{tab:PerfilIngres2}, \ref{tab:PerfilIngres3}, \ref{tab:PerfilIngres4} e \ref{tab:PerfilIngres5}.

\input{energia/tabelas/tab_perfil_ingressantes}

